<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Новости | Academic</title>
    <link>https://example.com/category/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link>
      <atom:link href="https://example.com/category/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Новости</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Новости</title>
      <link>https://example.com/category/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Что было на этой неделе V3</title>
      <link>https://example.com/post/post5week3/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post5week3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;коротенько-о-главном&#34;&gt;Коротенько о главном&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Я начала осваивать графический дизайн и поняла, что это именно та деятельность, которая мне была нужна&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мы с друзьями сходили в поиграть в бильярд.
Угадайте, кто всех уделал?)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;После просмотра &amp;ldquo;Кухни&amp;rdquo; я решила ознакомиться и с остальными сериалами, и вот, два сезона &amp;ldquo;Отеля Элеон&amp;rdquo; прошли быстро, весело и от этого незаметно&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лабораторные работы все еще делаются&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мы с соседкой помогаем другу переехать в другое общежитие. И пока что его супер комфортное кресло поживет у меня (наконец-то моя спина скажет мне спасибо)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;рубрика-по-мелочи&#34;&gt;Рубрика &amp;ldquo;По мелочи&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Единственная мелочь, которая стоит упоминания, это та, которую я нашла в кармане зимней куртки&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя нет, есть еще кое-что: я снова обновила чехольчик для телефона :)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;рубрика-советы-из-жизни&#34;&gt;Рубрика &amp;ldquo;Советы из жизни&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Не стоит откладывать на завтра то, что можно сделать послезавтра. Не благодарите&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итоги&#34;&gt;Итоги&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Легкая и позитивная неделя, все, как я люблю&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;До скорого!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что было на этой неделе V2</title>
      <link>https://example.com/post/post4week2/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post4week2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;коротенько-о-главном&#34;&gt;Коротенько о главном&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Контрольные и самостоятельные обошли меня стороной, что не может не радовать :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Наконец-то я окончательно приобщилась к великому искусству и досмотрела сериал &amp;ldquo;Кухня&amp;rdquo;. Теперь я знаю, что глупых людей можно называть огузками и огрызками)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оказывается, Красное&amp;amp;Белое это магазин, в котором можно купить много вкусняшек по хорошим ценам (теперь есть смысл туда ходить)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лабораторные работы делаются&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;рубрика-по-мелочи&#34;&gt;Рубрика &amp;ldquo;По мелочи&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мелочи настолько мелочные, что было бы мелочно так мелочиться, чтобы рассказывать про эти мелочи&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;рубрика-советы-из-жизни&#34;&gt;Рубрика &amp;ldquo;Советы из жизни&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Оказывается, спать по 6 и более часов вместо 3-х очень даже полезно для здоровья! Пользуйтесь)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итоги&#34;&gt;Итоги&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Неделя, как неделя, ничего особенного. Изменений по-минимуму, негатива тоже. Ждем следующую&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прочитаемся на следующей неделе, всех люблю!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что было на этой неделе</title>
      <link>https://example.com/post/post1week1/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post1week1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;главные-события&#34;&gt;Главные события&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;В первую очередь, конечно же, стоит сказать про учебу, ведь она занимает основную часть моего времени. Итак, пар было достаточно, чтобы понадобился небольшой отдых, но о нем в следующих пунктах. Приходилось много времени уделить выполнению домашнего задания, чтобы довести все до ума, но итоговый результат оправдал все усилия (я надеюсь)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Естественно, что помимо учебы надо разнообразить свою жизнь и другой активностью. Именно этим правилом я руководствуюсь, чтобы оставаться в тонусе и не сходить потихоньку с ума. Поэтому в среду вечером я позволила себе вкусно и сытно поесть в классном ресторане &amp;ldquo;The Бык&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вкусную еду надо чем-то балансировать, поэтому в четверг и пятницу я ходила на тренировки&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вечером вторника, четверга и пятницы я проявила инициативу и собрала своих друзей, чтобы поиграть в настольные игры. Такие посиделки всегда придавали мне сил, несмотря на то, что проходят они, как правило, в первом часу ночи.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;рубрика-по-мелочи&#34;&gt;Рубрика &amp;ldquo;По мелочи&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;в этой рубрике я рассказываю про какие-то незначительные события в моей жизни&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Одним из них стала покупка нового чехла на смартфон, который мне очень нравится :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В общежитии нам наконец-то починили дверные замки, теперь можно не переживать за сохранность своих вещей&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я выиграла в Монополию и умудрилась не потерять ни одного друга&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Во вторник я приготовила лучшие макароны с сыром в моей жизни&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;итоги&#34;&gt;Итоги&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Что можно сказать, эта неделя может была и не самой насыщенной, но довольно приятной, ведь наконец погода начала нас радовать плюсовой температурой и солнышком на весь день, а значит можно гулять, а не сидеть в комнате целыми днями&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всем хорошего дня, увидимся на следующей неделе&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
