<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/academic/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/academic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>https://example.com/tag/academic/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Что было на этой неделе V2</title>
      <link>https://example.com/post/post4week2/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post4week2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;коротенько-о-главном&#34;&gt;Коротенько о главном&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Контрольные и самостоятельные обошли меня стороной, что не может не радовать :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Наконец-то я окончательно приобщилась к великому искусству и досмотрела сериал &amp;ldquo;Кухня&amp;rdquo;. Теперь я знаю, что глупых людей можно называть огузками и огрызками)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оказывается, Красное&amp;amp;Белое это магазин, в котором можно купить много вкусняшек по хорошим ценам (теперь есть смысл туда ходить)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лабораторные работы делаются&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;рубрика-по-мелочи&#34;&gt;Рубрика &amp;ldquo;По мелочи&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мелочи настолько мелочные, что было бы мелочно так мелочиться, чтобы рассказывать про эти мелочи&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;рубрика-советы-из-жизни&#34;&gt;Рубрика &amp;ldquo;Советы из жизни&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Оказывается, спать по 6 и более часов вместо 3-х очень даже полезно для здоровья! Пользуйтесь)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итоги&#34;&gt;Итоги&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Неделя, как неделя, ничего особенного. Изменений по-минимуму, негатива тоже. Ждем следующую&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прочитаемся на следующей неделе, всех люблю!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown</title>
      <link>https://example.com/post/post3markdown/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post3markdown/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Markdown — это простой язык разметки, используемый для создания форматированного текста (например, HTML) с помощью текстового редактора. Он позволяет добавлять к тексту базовое форматирование, используя символы, известные и доступные на всех клавиатурах. Размер шрифта, цвет и другие расширенные параметры недоступны в Markdown.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вы можете встретить Markdown в .md или .markdown файлах.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Такие файлы содержат базовые элементы, которые можно найти почти в любом README.md:
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    заголовок первого уровня для названия;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    выделение жирным шрифтом важных частей в описании;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    ссылка с понятным текстом;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Несмотря на то, что Markdown достаточно удобно читать в исходном виде, его часто переводят в HTML. 
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;#Синтаксис
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Параграф — это одна или несколько подряд идущих строчек текста, отделённых одной или несколькими пустыми строчками. Если строка содержит только пробелы или табы, то она всё равно считается пустой.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Подряд идущие строчки будут склеены в одну, если не добавить жёсткий перенос. Существует несколько способов, как это можно сделать:
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    добавить два (или больше) пробелов в конце строки &amp;lt;пробел&amp;gt;&amp;lt;пробел&amp;gt;;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    добавить обратную косую черту в конце строки \;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    добавить HTML-тег переноса строки &amp;lt;br&amp;gt;.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Markdown предлагает два стиля написания заголовков: через решётки и через подчёркивания (====). Можно использовать до шести уровней заголовков, но подчёркивания позволяют создавать только первые два.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Для того чтобы выделить заголовок, необходимо поставить от 1 до 6 решёток и пробел в самом начале строки. Уровень заголовка зависит только от количества решёток.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;«Подчёркивание» параграфа знаками равно или дефисами делает его заголовком первого или второго уровня соответственно. Уровень заголовка зависит только от типа «чёрточек», их количество значения не имеет.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Между текстом и «подчёркиванием» не должно быть пустых строк.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Для создания маркированных (ненумерованных) списков перед каждым пунктом нужно поставить минус, плюс или звёздочку. Маркер и текст пункта необходимо разделять пробелом.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Помидор&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Огурец&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Бублик&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ватрушка&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Молоко&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кефир&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;- Помидор
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;- Огурец
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;+ Бублик
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;+ Ватрушка
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;* Молоко
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;* Кефир
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями Git</title>
      <link>https://example.com/post/post2versioncontrol/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post2versioncontrol/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;о-системе-контроля-версий&#34;&gt;О системе контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Что такое «система контроля версий» и почему это важно? Система контроля версий — это система, записывающая изменения в файл или набор файлов в течение времени и позволяющая вернуться позже к определённой версии. Для контроля версий файлов в этой книге в качестве примера будет использоваться исходный код программного обеспечения, хотя на самом деле вы можете использовать контроль версий практически для любых типов файлов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы графический или web-дизайнер и хотите сохранить каждую версию изображения или макета (скорее всего, захотите), система контроля версий (далее VCS) — как раз то, что нужно. Она позволяет вернуть файлы к состоянию, в котором они были до изменений, вернуть проект к исходному состоянию, увидеть изменения, увидеть, кто последний менял что-то и вызвал проблему, кто поставил задачу и когда и многое другое. Использование VCS также значит в целом, что, если вы сломали что-то или потеряли файлы, вы спокойно можете всё исправить. В дополнение ко всему вы получите всё это без каких-либо дополнительных усилий.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;локальные-системы-контроля-версий&#34;&gt;Локальные системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Многие люди в качестве метода контроля версий применяют копирование файлов в отдельный каталог (возможно даже, каталог с отметкой по времени, если они достаточно сообразительны). Данный подход очень распространён из-за его простоты, однако он невероятно сильно подвержен появлению ошибок. Можно легко забыть в каком каталоге вы находитесь и случайно изменить не тот файл или скопировать не те файлы, которые вы хотели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы решить эту проблему, программисты давным-давно разработали локальные VCS с простой базой данных, которая хранит записи о всех изменениях в файлах, осуществляя тем самым контроль ревизий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;&#34; srcset=&#34;
               /post/post2versioncontrol/1_hufcb633eabb4ce248b64f5422c2c69f5a_20255_7dea048445c495e32aed14824d931f27.webp 400w,
               /post/post2versioncontrol/1_hufcb633eabb4ce248b64f5422c2c69f5a_20255_a2a703ac3f8d04f25559d7442adff88c.webp 760w,
               /post/post2versioncontrol/1_hufcb633eabb4ce248b64f5422c2c69f5a_20255_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/post2versioncontrol/1_hufcb633eabb4ce248b64f5422c2c69f5a_20255_7dea048445c495e32aed14824d931f27.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;649&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одной из популярных VCS была система RCS, которая и сегодня распространяется со многими компьютерами. RCS хранит на диске наборы патчей (различий между файлами) в специальном формате, применяя которые она может воссоздавать состояние каждого файла в заданный момент времени.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;централизованные-системы-контроля-версий&#34;&gt;Централизованные системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Следующая серьёзная проблема, с которой сталкиваются люди, — это необходимость взаимодействовать с другими разработчиками. Для того, чтобы разобраться с ней, были разработаны централизованные системы контроля версий (Centralized Version Control System, далее CVCS). Такие системы, как CVS, Subversion и Perforce, используют единственный сервер, содержащий все версии файлов, и некоторое количество клиентов, которые получают файлы из этого централизованного хранилища. Применение CVCS являлось стандартом на протяжении многих лет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;&#34; srcset=&#34;
               /post/post2versioncontrol/2_hu74fb508a0af33a33fa0f541a94378552_22810_5270c9cc3d509c774dbcc76125f1c678.webp 400w,
               /post/post2versioncontrol/2_hu74fb508a0af33a33fa0f541a94378552_22810_42d0eeea6ea2b8ccc599ff10f2bcf79c.webp 760w,
               /post/post2versioncontrol/2_hu74fb508a0af33a33fa0f541a94378552_22810_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/post2versioncontrol/2_hu74fb508a0af33a33fa0f541a94378552_22810_5270c9cc3d509c774dbcc76125f1c678.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;528&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такой подход имеет множество преимуществ, особенно перед локальными VCS. Например, все разработчики проекта в определённой степени знают, чем занимается каждый из них. Администраторы имеют полный контроль над тем, кто и что может делать, и гораздо проще администрировать CVCS, чем оперировать локальными базами данных на каждом клиенте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на это, данный подход тоже имеет серьёзные минусы. Самый очевидный минус — это единая точка отказа, представленная централизованным сервером. Если этот сервер выйдет из строя на час, то в течение этого времени никто не сможет использовать контроль версий для сохранения изменений, над которыми работает, а также никто не сможет обмениваться этими изменениями с другими разработчиками. Если жёсткий диск, на котором хранится центральная БД, повреждён, а своевременные бэкапы отсутствуют, вы потеряете всё — всю историю проекта, не считая единичных снимков репозитория, которые сохранились на локальных машинах разработчиков. Локальные VCS страдают от той же самой проблемы: когда вся история проекта хранится в одном месте, вы рискуете потерять всё.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;распределённые-системы-контроля-версий&#34;&gt;Распределённые системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Здесь в игру вступают распределённые системы контроля версий (Distributed Version Control System, далее DVCS). В DVCS (таких как Git, Mercurial, Bazaar или Darcs) клиенты не просто скачивают снимок всех файлов (состояние файлов на определённый момент времени) — они полностью копируют репозиторий. В этом случае, если один из серверов, через который разработчики обменивались данными, умрёт, любой клиентский репозиторий может быть скопирован на другой сервер для продолжения работы. Каждая копия репозитория является полным бэкапом всех данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;&#34; srcset=&#34;
               /post/post2versioncontrol/3_hu7dff96406965f7bb87732a216019226c_26657_70250987bf7266d4389417b0b0508de0.webp 400w,
               /post/post2versioncontrol/3_hu7dff96406965f7bb87732a216019226c_26657_86bb81a48ba9a95953e221f268702778.webp 760w,
               /post/post2versioncontrol/3_hu7dff96406965f7bb87732a216019226c_26657_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/post2versioncontrol/3_hu7dff96406965f7bb87732a216019226c_26657_70250987bf7266d4389417b0b0508de0.webp&#34;
               width=&#34;635&#34;
               height=&#34;760&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более того, многие DVCS могут одновременно взаимодействовать с несколькими удалёнными репозиториями, благодаря этому вы можете работать с различными группами людей, применяя различные подходы единовременно в рамках одного проекта. Это позволяет применять сразу несколько подходов в разработке, например, иерархические модели, что совершенно невозможно в централизованных системах.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что было на этой неделе</title>
      <link>https://example.com/post/post1week1/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post1week1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;главные-события&#34;&gt;Главные события&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;В первую очередь, конечно же, стоит сказать про учебу, ведь она занимает основную часть моего времени. Итак, пар было достаточно, чтобы понадобился небольшой отдых, но о нем в следующих пунктах. Приходилось много времени уделить выполнению домашнего задания, чтобы довести все до ума, но итоговый результат оправдал все усилия (я надеюсь)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Естественно, что помимо учебы надо разнообразить свою жизнь и другой активностью. Именно этим правилом я руководствуюсь, чтобы оставаться в тонусе и не сходить потихоньку с ума. Поэтому в среду вечером я позволила себе вкусно и сытно поесть в классном ресторане &amp;ldquo;The Бык&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вкусную еду надо чем-то балансировать, поэтому в четверг и пятницу я ходила на тренировки&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вечером вторника, четверга и пятницы я проявила инициативу и собрала своих друзей, чтобы поиграть в настольные игры. Такие посиделки всегда придавали мне сил, несмотря на то, что проходят они, как правило, в первом часу ночи.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;рубрика-по-мелочи&#34;&gt;Рубрика &amp;ldquo;По мелочи&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;в этой рубрике я рассказываю про какие-то незначительные события в моей жизни&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Одним из них стала покупка нового чехла на смартфон, который мне очень нравится :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В общежитии нам наконец-то починили дверные замки, теперь можно не переживать за сохранность своих вещей&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я выиграла в Монополию и умудрилась не потерять ни одного друга&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Во вторник я приготовила лучшие макароны с сыром в моей жизни&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;итоги&#34;&gt;Итоги&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Что можно сказать, эта неделя может была и не самой насыщенной, но довольно приятной, ведь наконец погода начала нас радовать плюсовой температурой и солнышком на весь день, а значит можно гулять, а не сидеть в комнате целыми днями&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всем хорошего дня, увидимся на следующей неделе&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
